# MOiTPP
- Лабораторная работа №1: «Разработка скриптов для управления работой WEB-приложения»:
- - Задание: В текстовом файле содержится список из web–адресов 10 сайтов. Считать файл и открыть сайты в случайном порядке.            Модифициро-вать список в соответствии с данным порядком и закрыть открытые сайты в обратном порядке.
--------------------------------------------------------------------

- Лабораторная работа №2: «Разработка скриптов для автоматизации смоук-тестирования функций web-приложения»:
- - Задание: Реализовать в виде скриптов на языке Python тестовые случаи проверки ввода чисел и некоторых математических операций калькулятора https://calc.by/math-calculators/scientific-calculator.html#!.
---------------------------------------------------------------------

- Лабораторная работа №3 «Разработка скриптов для автоматизации тестирования функций поисковых систем»:
- - Задание: Открыть поисковый сайт. В поисковом поле последовательно набирать поисковые словосочетания Тестирование, Эффективное тестирование, Эффективное тестирование программ и нажимать кнопку «Поиск».  После реализации поиска определить количество найденных ссылок во всех трех случаях. Проверить, какие из ссылок и в каком количестве появившиеся на первой странице после третьего поиска, содержатся на первых трех страницах сайтов открытых после реализации  первого и второго поиска. 
---------------------------------------------------------------------

- Лабораторная работа №4 «Разработка скриптов для автоматизации тестирования возможностей блогов» : 
- - Задание: Выбрать блог. Проверить, что все теги постов на главной странице присутствуют в облаке тегов.

